（又話唔用中銀/HSBC） 派1萬元首天 滙豐中銀香港等網上銀行服務疑先後冧檔

現金發放計劃今日開始陸續向市民派發1萬港元。

滙豐銀行的網上理財服務今早10時許一度未能連接。

港府推出的1萬港元「現金發放計劃」，今日(6日)開始陸續向市民派發，經網上銀行或銀行網站登記的市民可率先將1萬港元「袋袋平安」。不過今早10時許，滙豐銀行的網上理財服務一度未能連接，令市民無法經個人網上理財服務查閱是否已獲批款項。而中國銀行(香港)亦出現類似問題，其手機應用程式的網上銀行服務顯示「交易繁忙」等字眼，用戶無法登入。

不少持有滙豐、恒生及渣打銀行戶口的市民在網上表示，已於今早凌晨收到款項。相關款項列有「HKSARG$10000」、「HKSARG」或「HKG」等字樣。不過多間銀行疑因有大量市民登入網上銀行而令服務「冧檔」，其中渣打網頁顯示重要提示，指數碼銀行正在服務的人數衆多，提醒用戶稍後再試。

至於書面登記申領1萬港元將分批進行，1955年或以前出生的市民即日可到銀行或香港郵政遞交申請，料於本月20日獲發款項。1956年至1970年出生人士則由昨日(5日)起可遞交申請，預計下月3日起收到款項或獲得領取支票的通知日期。1971年至2002年可在本月19日起遞交申請表，料下月17日起收到款項。

狗改不了吃屎